# 我可以不在校园

​	**友情提示：** 本文章及相关代码仅作为学习使用，使用者若以此进行盈利等，造成后果由使用者自负，均与作者无关。健康生活，认真打卡。作者QQ 3330900358，若学习过程中有相关疑问，欢迎交流。

---

[TOC]

---



​	本教程灵感来源于生活。

​	此版本为2.0。版本1.0使用抓包获取到的 jwsession 进行登录，而此版本使用账号密码登录，以解决部分用户出现 jwsession 更新频率快的问题。版本1.0的弊端：每次 jwsession 后都需要重新抓取，再写入代码；版本2.0的弊端：代码时而会出现“账号密码错误”的报错，具体情况已在《新版必读.txt》中列出，建议阅读。两个版本各有利弊，均可正常使用，根据自己的实际情况使用即可。

​	**所有文件以及相关代码已在文件列表上传，下载即可使用**

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/uTools/2022213-130940-1644728979852.png" alt="image-20220213130917422" style="zoom:67%;" />

### 一、Fiddler 抓包工具

#### 1.安装和配置

安装包下载：Fiddler 安装包和 Fiddler 证书生成器

蓝奏云链接：https://dominic.lanzouq.com/iKszLzyh5gh

下载后解压，先双击 FiddlerSetup.exe 进行安装，另一个是证书生成器，暂时不用。

打开 Fiddler ，点击工具栏中的 Tools → Options

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802134532161-1627956867319.png" alt="1.1.1"  />

点击 HTTPS 标签，勾选框住的三项，然后点击右边的 Actions，选择第二项，会弹出一个弹窗，点击确定，之后点击 OK 完成设置

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802140021903.png" alt="1.1.2"  />

这时会发现桌面上多了一个证书文件（如下图），接下来马上会用到

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802140437482.png" alt="1.1.3"  />

打开电脑上任何一个浏览器，在这里我用的是 win10 自带的 Edge，打开设置，找到“证书管理”，实在找不到也可以直接搜索

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802140839373.png" alt="1.1.4"  />

点击“管理证书”，点击“导入”进入证书导入向导

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802140839373.png" alt="1.1.5"  />

点击下一步继续

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802141018230.png" alt="1.1.6" style="zoom:67%;" />

选择要导入的文件，点击“浏览”

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802141332680.png" alt="1.1.7" style="zoom:67%;" />

在桌面找到刚刚导出的证书文件，点一下证书文件，选择打开

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802141332680.png" alt="1.1.8" style="zoom:67%;" />

之后一直点击下一步，直到完成证书导入。到这里配置工作基本完成，可以进行抓包了，刚刚导出在桌面的证书文件也可以删除

#### 2.抓包

接下来从微信电脑端打开我在校园小程序，然后打开日检日报或者健康打卡，会发现 Fiddler 中显示了很多内容，我们找到“student.wozaixiaoyuan.com”这一行，双击打开，在右边选择“Headers”标签，复制 User-Agent（设备信息）、Referer（学校信息）。

![1.2.1](https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802145622192.png)

复制的内容可以发给你的工具人小伙伴，或者你的小号，总之先保留下来备用。

### 二、QQ邮箱

#### 获取授权码

用QQ邮箱发件也需要登录，不是用账号密码，而是授权码（更安全），接下来获取授权码

进入QQ邮箱网页版，进入设置，选择账户

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802152812320.png" alt="2.1.1" style="zoom:67%;" />

往下翻找到 POP3……服务，确保第一项是“已开启”状态，如果不是，点击后面的开启，然后选择下面的“生成授权码”

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802152944128.png" alt="2.1.2" style="zoom:67%;" />

根据提示验证后，得到授权码，和抓包步骤一样，把授权码复制保存下来备用。

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802153128652.png" alt="2.1.3" style="zoom:67%;" />

### 三、Python 代码

#### 1.获取位置信息

代码中直接会填入打卡的地址，所以代码正常运行后，即使人不在学校，打卡也会在学校，这时候就要留意会不会穿帮了。

需要填写经纬度，可以通过百度的拾取坐标系统获取：[拾取坐标系统 (baidu.com)](https://api.map.baidu.com/lbsapi/getpoint/index.html)

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/uTools/2022213-132154-1644729713565.png" alt="3.1.1" style="zoom:67%;" />

#### 2.日检日报

代码中的“xxx”部分都需要手动填入，其中包括上面步骤中保存的那些内容，**代码文件已上传至文件列表**，**下载即可编辑使用**。

#### 3.健康打卡

代码中的“xxx”部分都需要手动填入，其中包括上面步骤中保存的那些内容，**代码文件已上传至文件列表**，**下载即可编辑使用**。

#### 4.定位签到

定位签到由作者 [**小白**](https://gitee.com/smallway) 协助完成，使用方法可参考本教程的 v1.0 版本，点击链接跳转：[ 我在校园定位签到](https://gitee.com/smallway/autosign)。

### 四、腾讯云函数

注册过程就不再赘述，注册完记得完成实名认证，这里给出腾讯云官网链接：[腾讯云(tencent.com)](https://cloud.tencent.com/)

#### 1.使用云函数

进入腾讯云先登录，搜索云函数

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802160948779.png" alt="4.1.1" style="zoom:67%;" />

管理控制台

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802161241550.png" alt="4.1.2" style="zoom:67%;" />

函数服务 → 新建

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210802161459839.png" alt="4.1.3" style="zoom:67%;" />

选择自定义创建，函数名称可以改一下，方便区分，这里用健康打卡做例子，由于名称不能写中文，所以就写了健康打卡的拼音缩写

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210803080018644.png" alt="4.1.4" style="zoom:67%;" />

往下翻，函数代码选择在线编辑，把刚刚编辑好的代码粘贴在这里

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210803080356200.png" alt="4.1.5" style="zoom:67%;" />

其他设置保持默认即可，然后点击完成。这样就把代码部署在腾讯云上了，可以尝试运行一下，直接点击测试按钮，立马就能收到一封邮件，提示打卡状态

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210803081027997.png" alt="4.1.6" style="zoom:67%;" />

![image-20210803081034094](https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210803081034094.png)

#### 2.定时触发

设置定时触发之后，就可以按照自己的时间定时运行一次代码，这样就解放了双手

触发管理 → 创建触发器

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210803083310441.png" alt="4.1.7" style="zoom:67%;" />

触发周期选择自定义，这里要输入 Cron 表达式，健康打卡是每天一次，只要过了零点就可以打卡，所以 Cron 表达式是 0 01 00 * * * *，表示每天00:01运行一次代码；日检日报是每天三次，这里根据我们学校的时间，我写的是 0 35 6,12,19 * * * *，表示每天6:35、12:35、19:35各运行一次；其他设置保持默认即可，点击提交。

教程到这里就结束了，如果需要其他时间打卡，可以直接更改 Cron表达式，为了方便大家更改，关于 Cron 表达式的语法下面也讲解一下

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210803083504283.png" alt="4.1.8" style="zoom:67%;" />

#### 3.Cron表达式

Cron表达式有7个字段，以空格分割

| 第一位 | 第二位 | 第三位 | 第四位 | 第五位 | 第六位 | 第七位 |
| :----- | :----- | :----- | :----- | :----- | :----- | :----- |
| 秒     | 分钟   | 小时   | 日     | 月     | 星期   | 年     |

每一位都有一定的取值范围

| 字段 | 值                                                           | 通配符  |
| :--- | :----------------------------------------------------------- | :------ |
| 秒   | 0 - 59的整数                                                 | , - * / |
| 分钟 | 0 - 59的整数                                                 | , - * / |
| 小时 | 0 - 23的整数                                                 | , - * / |
| 日   | 1 - 31的整数（需要考虑月的天数）                             | , - * / |
| 月   | 1 - 12的整数或 JAN,FEB,MAR,APR,MAY,JUN,JUL,AUG,SEP,OCT,NOV,DEC | , - * / |
| 星期 | 0 - 6的整数或 SUN,MON,TUE,WED,THU,FRI,SAT。其中0指星期日，1指星期一，以此类推 | , - * / |
| 年   | 1970 - 2099的整数                                            | , - * / |

举例说明：

| 日检日报 |  0   |  35  |    6，12，19    |  *   |  *   |     *      |  *   |
| :------: | :--: | :--: | :-------------: | :--: | :--: | :--------: | :--: |
|   含义   | 0秒  | 35分 | 6时，12时，19时 | 每日 | 每月 | 每星期每天 | 每年 |

| 健康打卡 |  0   |  01  |  00  |  *   |  *   |     *      |  *   |
| :------: | :--: | :--: | :--: | :--: | :--: | :--------: | :--: |
|   含义   | 0秒  | 01分 | 0时  | 每日 | 每月 | 每星期每天 | 每年 |

### 五、Q&A

最后在这里放一个问答板块，如果大家有什么问题可以在评论区提问（评论区可能回复不及时，推荐使用qq联系），我会定期更新在这里

#### ·如何第一时间收到QQ邮件？

如果每次都打开邮箱网页查看打卡状态，那自然很麻烦，最简单的方法就是手机下载QQ邮箱客户端，并打开消息提醒，这样每次代码运行结束都能及时收到打卡状态。如果不想下载软件，也可以用微信的QQ邮件提醒，不过这需要一些设置：

首先确保微信和QQ号已经绑定，找到【设置】-【账号与安全】-【更多安全设置】来绑定QQ号

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210803090822826.png" alt="5.1.1" style="zoom:67%;" />

绑定好之后，点击微信上方的搜索，搜“QQ邮箱提醒”功能并启用，这样就可以在微信收到邮件了

<img src="https://gitee.com/dominic548/picgo/raw/master/Typora/image-20210803091352067.png" alt="5.1.2" style="zoom:67%;" />
